%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2324-pablo-paternault}

\usepackage[
  paperwidth={297mm/2},
  paperheight={21cm/3},
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2324-pablo-header}
\usepackage{emoji}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no5 --- \emoji{black-heart}}}

\begin{document}

Dériver les fonctions suivantes, définies sur $\mathbb{R}$.

  \begin{center}
    \begin{tabular}{rcc}
      \toprule
      \multicolumn{2}{c}{Fonction} & Fonction dérivée \\
      \midrule
      \\
      Fonction constante & $f(x)=k$ & $f'(x)=\ldots$ \\
      \\
      Fonction identité & $f(x)=x$ & $f'(x)=\ldots$ \\
      \\
      Fonction carrée & $f(x)=x^2$ & $f'(x)=\ldots$ \\
      \\
      Fonction cube & $f(x)=x^3$ & $f'(x)=\ldots$ \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{center}

\end{document}
